中國城市競爭力研究會：深圳GDP六年內超越香港 警告香港「一定玩完」

2010年12月21日 (二)

逆水行舟不進則退，或可作為香港的寫照。有調查顯示，雖然香港仍然是中國最具競爭力的城市，但於全球三十個城市當中，香港的競爭力僅排第十，新加坡則比香港排前三名。顯示經濟發展速度的中國城市成長競爭力排行榜，香港只險守十大，被排於首位的上海遠遠拋離。中國城市競爭力研究會警告，繼上海後，深圳的本地生產總值（GDP）將於六年內超越本港，又指本港爭拗不斷、最低工資立法及樓價、地價居高不下等因素，均窒礙香港發展，促當局對症下藥，否則「一定玩完」。

中國城市競爭力研究會昨公布多項有關城市競爭力排行榜，涵蓋經濟、社會、環境、文化及國際化等綜合指標。「世界城市綜合競爭力排行榜」顯示，於全球三十個城市當中，紐約最具競爭力，其次是東京及倫敦，香港只排第十。被喻為本港最大競爭者的新加坡則排第七，上海、北京則分別排第二十及二十五。

而計算發展實力及潛力的中國城市成長競爭力排行榜中，香港亦同樣排在第十位，被上海、深圳及北京遠遠拋離。調查同時發現，本港無法兼顧環保與經濟發展，去年的「中國十佳創建低碳城市排行榜」，本港高踞第二，但是次調查則跌出十大。

樓價高企社會爭拗多
中國城市競爭力研究會會長桂強芳表示，結果顯示本港經濟發展速度遠較內地其他城市遜色，又指雖然香港仍然是全中國最具競爭力的城市，但於過去二十年，已由「無可爭議」的地位，演變成現時面臨深圳、上海的巨大挑戰，警告以深圳現時的發展速度，其本地生產總值「最快五年、最遲六年」就會超越香港，當局不可再坐視不理。他認為本港樓價、地價居高不下，是拖低香港競爭力的主因，促港府對症下藥，挽救本港競爭力。

該會副會長謝賢程批評，港府近十年多次出手干擾市場，逐步走向福利主義，如推出最低工資、介入樓市等措施，均導致經濟成本上升，影響本港競爭力，加上本港社會長期出現爭拗，白白錯失發展機會，長遠對整體競爭力造成損害。

倘不思進取「一定玩完」
他認為本港「製造業已死」，建議當局加強引入人才，發展金融業，否則將不進則退，「一定玩完」。

呢幾日仲要bin幾多次

又bin

又回力鏢

6年後未支爆先算啦

I love binc

2010年

屌 要仲可以有幾多篇呢啲文

聽講仲要2020攻下台灣，依家連堂堂正正出兵香港都唔敢。

過到未要唔要比多10年你

到底幾時玩完？ 小學聽到依家都未完

多謝支持

深圳人口多咁多，計per capita先至公平
再講俾中共咁搞落去，唔死先奇

gdp好似真係過左

指住一個侏儒小朋友再笑姚明高得唔夠佢快

過咗啦喎

深圳GDP 過咗香港，但一樣好多窮人，物價就愈來愈高

但人均差好遠

麻煩CUT鳩咗150啦, 深圳咁好, 去深圳啦